[老鬼懷舊撚]橙路動畫(粵語) 仲有冇人識？

可謂校園戀愛後宮漫始祖，同期同相聚一刻齊名。

唔知有冇巴打留意，橙路電視版喺日本既播放日期，係應節既，例如暑假播既就講放暑假，聖誕節播就講聖誕節，詳細可以睇下面標題表

剛剛好係33年前既今日，即係1987年4月6號星期一首播，今年2020年4月6號又係星期一，而家拎黎再睇，逢星期一睇一集就fit晒。
唔知片中人抱孫未

去片

電視版 48集

OVA版 8集

電影版 但願回到那一天

電影版 那個夏天的開始

電視版標題表及日本首播日期

第1話 1987.04.06轉學生！害羞的初戀
第2話 1987.04.13一個輕輕的、檸檬般的吻
第3話 1987.04.20擺動的心情，第一次約會
第4話 1987.04.27小光！？引起騷亂的C體驗第5話
第5話 1987.05.04兩人的秘密，打工的問題
第6話 1987.05.11他是情敵！！戀情的中間試驗
第7話 1987.05.18阿圓的私生活！！火花般的擁吻
第8話 1987.05.25你的微笑！！海邊快門的機會
第9話 1987.06.01向久留美請教約會的方法
第10話 1987.06.08預知夢！小光將死
第11話 1987.06.15婚禮的鐘聲！ 不要響
第12話 1987.06.22去美國！再見了阿圓
第13話 1987.06.29注意看！小光的大轉變
第14話 1987.07.06預知夢！恭介與阿圓決裂
第15話 1987.07.13阿圓的抉擇！結束三角關係
第16話 1987.07.20相不相信！阿圓看見幽浮了
第17話 1987.07.27夏天的誘惑！意外的兩個約會
第18話 1987.08.03阿圓的挑戰！Big Monday!
第19話 1987.08.10兩人的體驗！禁戀之島
第20話 1987.08.17小光目擊！充滿危險的夏令營
第21話 1987.08.24恭介的危機！暴風雨山丘上的甜言蜜語
第22話 1987.08.31成人關係?！阿圓的秘密早上回來
第23話 1987.09.07恭介與阿圓的大爭執！ 兩人三腳的戀情
第24話 1987.09.14一彌登場！看顧這個搗蛋小鬼
第25話 1987.09.21危險的自我催眠，恭介變身
第26話 1987.09.28變成小孩子的恭介，去接近阿圓
第27話 1987.10.05阿圓被襲擊?！！恭介男子氣概的證明
第28話 1987.10.12危險的決定！真奈美的大冒險
第29話 1987.10.19別哭！Jingoro！愛與青春的時期
第30話 1987.10.26久留美的初戀，地獄篇
第31話 1987.11.02阿圓與勇作，私奔進行曲?!!
第32話 1987.11.09生日兩次到來!恭介的時間旅行
第33話 1987.11.16奇怪的阿圓！120%誠實的蘑菇
第34話 1987.11.23危險的尋找出路！阿圓進入不可思議的地方
第35話 1987.11.30用相機做壞事，恭介成傀儡
第36話 1987.12.07再會了恭介！超能力被錄影帶拍到了
第37話 1987.12.14橙色任俠傳！阿圓風雪中的決鬥
第38話 1987.12.21恭介時間旅行！第三次聖誕節
第39話 1988.01.04催眠阿圓！恭介危險的新年
第40話 1988.01.11新年的夢！大怪獸金五郎的反擊
第41話 1988.01.18不能動的阿圓！恭介的神奇懷錶
第42話 1988.01.25受歡迎的阿圓，恭介終於表白了
第43話 1988.02.01傷心的小光，追隨我到冬海岸
第44話 1988.02.08戀愛的滋味，恭介的地獄情人節
第45話 1988.02.15小光死了！！！大夥也散了
第46話 1988.02.22銀色的夜晚，只有兩人的電纜車
第47話 1988.02.29再見的預感，尋找阿圓的初戀
第48話 1988.03.07捕捉愛情 （從頭開始）…………

兩套悶野

利申：絲

好經典，好鐘意啊！儲左幾隻CD同埋幾本高田明美畫集，漫畫就畫得麻麻，所以無儲。細個睇唔明呢啲關係架，只係因為公仔靚而睇，大個睇返就好有feel

相聚一刻都係，細個覺得好悶，但大個睇返就明白哂，睇住男主角成長經歷，好寫實好好睇

漫畫頭幾期係畫得幾柒，第5期左右開始似樣

前排有個post係咁讚亞視播動畫點好點好，不過亞視播橙路動畫我就覺得唔多掂啦！皆因好多集好幾段戲都比人cut過，睇到人一頭霧水，認真抵罵!

當年好多人喺a club屌撚晒鬼，記得有一句一針見血：橙路630做，港台既性本善只係遲半粒鐘700做，如果用性本善既尺度去處理橙路，我相信無須刪前就可播出

歌幾好聽，我都有幾隻日版CD。

橙路仲好似係唯一一套4間電視台都播過既動畫

亞視、衛視、有線播過電視版，TVB播過OVA

今日睇第3集喇

第3話 1987.04.20擺動的心情，第一次約會

小光其實仲得人鐘意⋯⋯

相聚一刻 衛視有冇播過？

夠鐘睇4喇

第4話 1987.04.27小光！？引起騷亂的C體驗

留意呢集當年亞視成集冇播(睇完就知點解)，所以冇做粵語配音，後來出碟至做返，所以D聲同其他有唔同

遲來的提示：bilibili站D片可以擺到幾時冇人知，我又攪極都download唔到，
建意用手機/平板安裝bilibili app，再緩存(即係download)落手機/平板，盡量揀緩存micro SD卡，用手機/平板睇

今日睇5喇

第5話 1987.05.04兩人的秘密，打工的問題

好懷念果陣時諗小光正喎

呢類漫畫我最鍾意桂正和的IS

嗰陣太細個，悶到仆街

桂正和畫D女又真係冇得彈嘅！

又夠鐘睇喇

第6話 1987.05.11他是情敵！！戀情的中間試驗

老實講套電影幾好睇
不過好似好多人反

鮎川

今日睇第7集喇

第7話 1987.05.18阿圓的私生活！！火花般的擁吻

33年前真係未出世

今日第8喇

第8話 1987.05.25你的微笑！！海邊快門的機會

今日仲係阿圓生日 51歲咯

兩套都經典。
橙路 op ed出色，一刻就BGM一流

好想搵返片頭片尾曲入落電話度

第9話 1987.06.01向久留美請教約會的方法

第10話1987.06.08預知夢！小光將死

第11話 1987.06.15婚禮的鐘聲！ 不要響

套漫畫影響對我幾大....
搞到我中學好想有個穩定拍長拖女朋友..
同埋鐘意阿圓果種姐姐型壞女仔

橙路粵語主題曲(ATV)

Ending 1

ED 2

ED 3

Kimagure Orange Road HD all openings and endings (1987-1988)

阿圓是完美
以阿圓作為標準
會搞到搵唔到女朋友

Wiki 鮎川圓

原作者松本泉曾表示（愛藏版第3卷）｢鮎川圓」的名字是來自SHEENA & THE ROKKETS的「鮎川誠」和ダディ竹千代&東京おとぼけCATS（Daddy竹千代&東京裝傻CATS）的主唱「さんままどか」，鮎川圓的原型則是來自發行專輯「少女A」時期的中森明菜。

但願回到過去（あの日にかえりたい） ending

Source:

對於這個角色設定，松本泉曾在漫畫版序裡面提及，本來是希望鮎川圓交過很多男朋友且也已經不是處女，但後來受到漫畫迷的抗議而把她設定成從未交過男朋友。

source:

阿圓的造型設定藍本是來自80年代當紅的偶像中森明菜與川島直美

source

第12話 1987.06.22去美國！再見了阿圓

想回到那一天當年喊到Fe le fat lat
不過松本泉話唔係好鍾意呢套嘢
太傷感

失戀神歌

覺得呢個結局好過漫畫嗰個結局

btw, 好奇想知道，有冇source，松本泉喺邊度講過唔鍾意？thx.

source

作者松本泉在連載期間就常因為健康狀況不良，而導致後來的長期休載。休載前和再連載後的一段時間，因為畫風差異很大，讀者便猜測是由萩原一至（日語：萩原一至）代筆。事實上只有在松本無法執筆暫時由萩原代畫，在連載完結前萩原就離開了工作室，松本也在官方的Fanbook裏否定這項流言。另外長期讓松本困擾的症狀在2004年查明是腦髓液減少症（日語：脳脊髄液減少症）。

單行本化時就有相當多修改，特別是最後一集修改幅度最大。愛藏版發行時也經過了修改，所以連載版、JC（Jump Comics）版和愛藏版的最終回是完全不一樣的。